美國會報告指中共海外統戰工作包括針對台港澳 打擊港獨台獨

美國國會屬下的「美中經濟與安全審查委員會」發表報告指出，中國利用統戰，吸納和抵消可能反對北京的政策和權威的力量。

報告指統戰部會監督針對台灣、香港和澳門的影響力活動，目的在壓制獨立運動，打擊本土認知，推動支持北京的政治制度。

他們會施加壓力，迫使個人自我審查，避免討論對中國不利的議題；並對台灣打信息戰，推動兩岸統一。

報告認為，中國海外統戰工作對美國構成重大挑戰。美國需要研究和調查，加大支持美國大學的言論自由同對中國學生的支持，遏制中國的統戰，減少學生對中國的依賴。

美國國會屬下的「美中經濟與安全審查委員會」（U.S.-China Economic and Security Review Commission）24日發表報告，指中國利用統戰工作來吸納及抵消，可能反對中共政策及權威的力量。雖然統戰部主要管理中國境內潛在反對組織，但統戰部亦有監督針對香港、台灣及澳門具影響力的活動，旨在壓制獨立運動，打擊本土認知，推動支持北京的政治制度，及施加壓力迫使居住在自由及開放社會中的個體進行自我審查，避免討論對中國不利的議題。

統戰戰略使用各種方法影響海外華人社區、外國政府，及其他參與者來採取行動或採納支持北京優先政策的立場。統戰部的指導，或由統戰部資助的一些官方或準官方實體，在海外從事各種活動，包括中國政府和軍方的組織，文化和「友好」協會，海外學術組織，如中國學生學者聯誼會，以及孔子學院等。

報告認為，中國繼續為在美國的統戰活動打下基礎，例如中國在一些美國盟友的成功統戰例子，像在澳洲及新西蘭有效壟斷中文媒體、掌握華人社區組織。報告指，中國海外統戰工作對美國構成重大挑戰，建議增加對中國留學生的支持，以減低中共資助的學生學者聯誼會的影響力。

報告說，中共大力進行針對台灣的信息戰，壓制獨立運動，損害台灣政府，招募台灣和第三國政治人物，推動中國優先的海峽兩岸議題。就像其他統戰活動一樣，這些活動包括資助到大陸的旅行，提供諸如就業和生意等機會。

美國之音

中共統戰嗰種propaganda嘅方法好特別
多數唔係直接灌輸「正確」理念
而係創造一個環境，令到在內嘅人諗嘢會自自然然咁達到中共想要嘅conclusion
方法大致係兩樣：
1. 改變思考方式
2. 控制可見嘅選擇
靠呢兩樣引導咗成個社會嘅思考+輿論

支共有多資源, 具體係:
(1) 交流團乜乜物物 - 軟性D
(2) 同你合作做生意 / 搞project / 資助研究 - 借D名目比錢你駛下先, 等你經纃上依賴支共
(3) 利用西方既反歧視、平等、共融等觀念, 係關鍵機構插支那特工, 直接滲沙

「遏制中國的統戰，減少學生對中國的依賴。」

如何做到？中國學生本身就有幫中共做間諜嘅基因